.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Морская змея (Sea Snake)
============================================================================================================

Эти проворные змеи любят обитать на мелководье тропических морей.
Их сине-зеленые тела длиной 4 фута легко сливаются с водой, где они затаиваются, чтобы подстеречь добычу.
В байках рассказывают о массивных морских змеях, которые плавают в более глубоких водах и следуют за кораблями, поджидая, когда моряки упадут за борт или сами забираются по борту, чтобы схватить их с палубы.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Sea-Snake:

Морская змея (`Sea Snake <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=807>`_) / Существо 0
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`маленький`
- животное

**Источник**: Bestiary 2 pg. 245

**Восприятие**: +5;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Атлетика +2 (+6 для :ref:`skill--Athletics--Swim`),
Выживание +5,
Скрытность +5

**Сил** +0,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -2


**Глубокий вдох (Deep Breath)**:
Морская змея может задерживать дыхание примерно на 1 час.

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +5,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +3

**ОЗ**: 15


**Наброситься (Lash Out)**: |д-р|
**Триггер**: Существо в пределах досягаемости морской змеи использует действие :t_move:`движения`;
**Эффект**: Морская змея совершает :ref:`action--Strike` клыками по спровоцировавшему существу.

----------

**Скорость**: 15 футов,
планья 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| клыки +7 [+3/-1] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d8 колющий + яд морской змеи


**Яд морской змеи (Sea Snake Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 16
| **Макс.продолжительность**: 4 раунда
| **Стадия 1**: 1d6 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d6 урона ядом и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst